%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% -- N-TUPLES -- %%%%%%%%%%%
\subsection{Referencial Localmente Inercial -- N-Tuplas}
{
\begin{fframe}
    {\Large \bfseries \subsecname}
    \begin{columns}
    \column{.6\textwidth}
    \begin{itemize}
        \item<1-> Nesse referencial $\quad \rightarrow \quad$ métrica plana de Minkowski
                  $\eta_{\mu\nu}$
        \item<2-> Decompondo os vetores de base $\{\bs{e}_\mu\}$ numa base ortonormal
                $\{\bs{\hat{e}^0}_{(\alpha)}\}$
                \begin{align*}
                    \bs{e}_\mu(x) = \tikzmarknode{tet}{\tetU{\alpha}{\mu}(x)}
                                    \ \bs{\hat{e}^0}_{(\alpha)}
\iftoggle{tikz}{
                    \begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
                        \node<3>[expblock](tetblk) at (0,-2) {N-Tupla};
                        \draw<3>[exparrow](tetblk) to[out=90,in=-90] (tet);
                    \end{tikzpicture}
}{}
                \end{align*}
        \item<4-> Diferentes sistemas ortonormais para cada ponto da variedade $\mathcal{M}$
    \end{itemize}
    \column{.4\textwidth}
    \begin{figure}[h!]
        \centering
        \includegraphics[height=.6\paperheight]{res/GeoDiff__GeodesicFrame.pdf}
        \caption{Referencial localmente inercial}
        \label{fig:localInertialFrame}
    \end{figure}
    \end{columns}
\end{fframe}

\begin{fframe}
    \begin{itemize}
%        \item<1-> N-Tupla%
%            \footnote<1->{Em espaços-tempo de $3+1$ dimensões, as N-Tuplas são chamadas de
%                          \alert{tetradas} ou \alert{vierbeine}}
%            : $\tetU{\alpha}{\mu}
%            \begin{cases}
%                (\alpha) = 0, 1, \cdots, N-1 \quad &\leftarrow \text{Rótulos de N-Tupla} \\
%                \mu = 0, 1, \cdots, N-1 \quad &\leftarrow \text{Índices de espaços-tempo}
%            \end{cases} $
        \item<1-> Propriedades:
        \begin{itemize}
            \item<2-> $ g_{\mu\nu} =
                        \bs{e}_\mu \cdot \bs{e}_\nu =
                        \eta_{\alpha\beta}\ \tetU{\alpha}{\mu}\ \tetU{\beta}{\nu}$
            \item<2-> $ \delta^\mu_\nu 
                        \equiv \bs{e}^\mu \cdot \bs{e}_\nu
                        = \tetD{\alpha}{\mu}\ \tetU{\alpha}{\nu}$
            \item<2-> $ \delta^\alpha_\beta
                      = \tetU{\alpha}{\nu} \tetD{\beta}{\nu}$
                      \qquad\qquad (Ortogonalidade) 
            \item<2-> $ v^{(\alpha)} = \tetU{\alpha}{\mu} v^\mu$
                      \qquad\qquad (Projeção)
            \item<2->[] Levantar/abaixar rótulos de N-Tuplas são feitos com
                      $\eta_{\alpha\beta}$, enquanto índices espaço-temporais ainda são
                      feitos através de $g_{\mu\nu}$
        \end{itemize}
        \item<3-> Elemento de linha:
            \begin{align*}
                ds^2 = g_{\mu\nu} dx^\mu dx^\nu 
                     = \eta_{\alpha\beta} 
                       \tikzmarknode{1form}{dx^{(\alpha)}} dx^{(\beta)}
\iftoggle{tikz}{
                       \begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
                           \node<2->[expblock](1formblk) at (2,3)
                                              {$\tetU{\alpha}{\mu} dx^\mu$};
                           \draw<2->[exparrow](1formblk) to[in=90,out=-90] (1form);
                     \end{tikzpicture}
}{}
            \end{align*}
        \item<4-> Derivada direcional: 
                  $\varphi_{,(\alpha)} = \tetD{\alpha}{\mu} \varphi_{,\mu}$
    \end{itemize}
\end{fframe}

\begin{fframe}
    \begin{itemize}
        \item<2-> \alert{Coeficientes de rotação de Ricci}
            \begin{align*}
                \gamma_{\alpha\beta\gamma} 
                := 
                \te[_{(\alpha)\mu;\nu}] \tetD{\beta}{\mu} \tetD{\gamma}{\nu}
                \quad \,, \quad
                \gamma_{\alpha\beta\gamma} + \gamma_{\beta\alpha\gamma} = 0
            \end{align*}
        \item<2-> \alert{Constantes de estrutura}
            \begin{align*}
                C_{\alpha\beta\gamma} 
                :=
                \gamma_{\alpha\beta\gamma} - \gamma_{\alpha\gamma\beta}
                \quad \,, \quad
                C_{\alpha\beta\gamma} + C_{\alpha\gamma\beta} = 0
            \end{align*}
    \end{itemize}

    \visible<3->{
            \begin{align*}
                \rightarrow \gamma_{\alpha\beta\gamma} 
                &= \frac{1}{2}(C_{\alpha\beta\gamma} + C_{\beta\gamma\alpha}
                                                     - C_{\gamma\alpha\beta})
            \end{align*}
        }
    
\end{fframe}

%\begin{fframe}
%    Projetando os tensores de curvatura no referencial local%
%    \footnote{Usamos a regra de derivação \\
%        \begin{align*}
%               \scriptscriptstyle\tA[_{\mu\nu;\lambda}] 
%               \tetD{\alpha}{\mu} \tetD{\beta}{\nu} \tetD{\gamma}{\lambda}
%               = 
%               \tA[_{(\alpha)(\beta);(\gamma)}] 
%                        + \tgamma[_\delta_\alpha_\gamma] \tA[^{(\delta)}_{(\beta)}] 
%                        + \tgamma[_\delta_\beta_\gamma] \tA[_{(\alpha)}^{(\delta)}]
%        \end{align*} }
%
%
%    \begin{itemize}
%        \item<2-> Tensor de Riemann-Christoffel
%        \begin{align*}
%             \tR[_{(\alpha)(\beta)(\gamma)(\delta)}]
%             &= 
%             \gamma_{\alpha\beta\gamma,\delta}
%             -\gamma_{\alpha\beta\delta,\gamma}
%                 +   \tgamma[_{\alpha\beta\lambda}]
%                   ( \tgamma[^\lambda_{\delta\gamma}] -
%                     \tgamma[^\lambda_{\gamma\delta}] )
%                   + \tgamma[_{\alpha\lambda\delta}]
%                     \tgamma[^\lambda_{\beta\gamma}]
%                   - \tgamma[_{\alpha\lambda\gamma}]
%                     \tgamma[^\lambda_{\beta\delta}]
%        \end{align*}
%
%        \item<3-> Tensor de Ricci 
%        \begin{align*}
%            \tR[_{\beta\delta}] =
%              & - \frac{1}{2}\bigg( 
%                      \tC[^\alpha_{\alpha\beta,\delta}]   +
%                      \tC[^\alpha_{\alpha\delta,\beta}]   +
%                      \tC[_\beta_\delta^\alpha_{,\alpha}] +
%                      \tC[_\delta_\beta^\alpha_{,\alpha}] +
%                  \tC[^\alpha_\alpha_\lambda]
%                                  \tC[_\beta_\delta^\lambda] +
%                  \tC[^\alpha_\alpha_\lambda]
%                                  \tC[_\delta_\beta^\lambda]
%                                                                              \nonumber \\
%             &\hspace{1.5in}
%                - \frac{1}{2}     \tC[_\delta^\lambda^\alpha]
%                                  \tC[_\beta_\lambda_\alpha] +
%                   \tC[^\lambda^\alpha_\delta]
%                               \tC[_\alpha_\lambda_\beta] +
%                   \tC[^\lambda^\alpha_\delta]
%                               \tC[_\lambda_\alpha_\beta]
%                 \bigg)
%        \end{align*}
%    \end{itemize}
%
%\end{fframe}
}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% -- -------- -- %%%%%%%%%%%
